【港豬奴工】留守最後3員工 樂視香港拒賠遣散費

【新增勞工處回應】

陷入財困的樂視香港早前入稟法院申請清盤，大批員工早已被裁走或自行離職，但仍有3名員工繼續留守，最終於本月8日被解僱。惟公司以清盤為由，拒發遣散費，要求員工自行申請破產欠薪保障基金。3名員工已向勞工處求助，連同遣散費、一個月代通知金及假期薪酬等，估計共被拖欠近30萬元。

「嗰陣時係有現金，我哋曾經都要求過，不如趁仲有少少現金，解僱咗我哋啦，不過佢（公司）死都唔肯，我哋焗住返工。」樂視香港前員工阿強（化名）表示，公司上月申請清盤前，幾乎所有員工已被裁走或自行離職，並獲賠償。當時只剩下3名員工，辦事處也由荃灣搬到旺角，過去一個月都是協助公司整理文件，交予臨時清盤人。

直至本月8日，連同他在內最後3名員工，被臨時清盤人通知即時解僱，「佢話公司清盤，都冇業務，你哋留喺度都冇用」，但不獲任何賠償，包括本月上班8天的薪金、遣散費、代通知金及假期薪酬等共逾8萬元，「叫我哋去申請破欠」。據他所知，另外兩名員工的賠償金額更多，估計3人共被拖欠近30萬元。

樂視香港自前年起遭追討欠債，上月中入稟法院申請清盤，下月21日提訊。阿強表示，被解僱前，曾跟臨時請盤人開會，對方稱會按僱傭合約賠償，「有錢亦會賠畀員工先」，惟最終落空。被解僱翌日，他跟另外兩名員工向勞工處求助，現時也只靠做散工維生，「就嚟過年，個個都等錢使，其實真係好慘」。

職工盟統籌幹事王宇來批評，樂視香港利用員工最後的忠誠，「用到盡、使到盡、榨到盡」，最終連遣散費也不肯賠償，員工需求助勞工處，申領破產欠薪保障基金，折騰長時間追討。他指，雖然樂視香港申請清盤，但法律上不構成變相解僱的理由，故員工只能「焗做」，反映制度的荒謬，「真係打工仔嘅悲哀」。

勞工處表示，收到樂視香港僱員的求助，並提供協助。發言人指，如僱主因清盤而未能向僱員支付遣散費等法定權益，處方會協助僱員向破產欠薪保障基金申請特惠款項。

唔係用老強對沖咩？